1. Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.

У функцію можна заключити повторювана ділянку кода. Це може скоротити та полегшити виконання та читання кода. 

2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.

Для того, аби функція використовувала певні задані для неї параметри. Аргументи дозволяють "перезаписувати" функцію, отримуючи результат відповідно новим параметрам.

3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?

Оператор return завершує виконання поточної функції та повертає її значення.